（鳩UP）有一個方法可以解決走唔走，幾時走。

呢個方法就係be water 。

聽完係咪好想打鳩我？ 首先大家都知道連登出現分歧：就係和理非同勇武進退時間出現問題。

今晚睇咗幾個分別支持和理非同勇武既POST：

和理非意見：走啦，衝呢到冇意義，留返去重要地方先/ 勇武唔夠黑警打/齊上齊落，一個都唔漏/我哋下次繼續出嚟，繼續畀壓力政府。

勇武意見：前線識知道幾時進退/我哋有必死決心/唔好用教條主義綁死我哋/出到嚟唔通行完就散咩，成日話下次下次，邊有咁多機會。

小弟實在唔想見到呢個情況，難得兩派終於達成不分割，不指責，不割席協議。

咁引到兩派爭執原因係咩？ 小弟觀察：出現這種爭執是在於陣地戰。 勇武前線想進取，和理非害怕前線白白犧牲，便慫恿前線退走。但事實前線們已經覺曉，無懼犧牲，亦想有所作為。

但事實真的要這樣兩極？ 一是走，一是留？

上水，旺角，沙田，元朗。現在黑警擺到明經常用圍捕戰術，先焗鳩大家係某地方，等到人越來越少再進行圍捕。想想上水，沙田，元朗。那一次不是用圍捕？ 當然香港街多，圍捕對於他們是最有效，效率最快的清場方法，運氣好，可以發泄落示威者，再捉幾件回狗署。

既然如此，是否無方法應付？既要符合勇武派有所作為要求，又要符合和理非不想白白犧牲的願望。只有做到真正的水。

水有分死水和生水。 被圍捕的是死水，死水不能流動，最後被踐踏。生水是流動的，而且這個水是混合勇武和和理非，流到各處地方即是遊擊戰。

我不能一概而論。 用明天做例子：如果大家很想羞辱中上環某些機構。 最好的是：

1. 最理想的當然是兩派日間時候一起行動（日間黑警最少）。

2. 當人數不足時候，尚有退路，且對家兵力多的時候，和理非事前在個街口佈防，設陷阱，然後帶領勇武去安全地方，靜待時機，勇武派可以再適當時機轉移其他地點，繼續攻佔（不一定攻佔，可以堵塞馬路，總之做一些搗亂的事，讓黑警分身乏術，忙死。）

有人問：分散會畀敵人更易擊破，但我們都知道黑警是集體行動的。若你不幸遇到一隻，再沒有鏡頭下，你會不會放手打？

「長文」抗爭除Be Water外，Assassin's Creed嘅信條你都一定要識！